Tänasel päewal andis Ruttikwere mõisaomaniku usaldusemees J. Grossthal siin wallamajas Adawere-Ruttikwere ühentud kohtu eesistniku jures oles üles, et Ruttikwere mõisamaa Pendi rentnik Juhan Tamm Jürripäewal sel 23 Aprilil 1892 säält Pendi koha päält ärra piab minema.
J. Grossthal /allkiri/
Ruttikwere Pendi rentniku Juhan Tammele sai se üleskulutamine kulutud.
J. Tamm /allkiri/
Lahtiütlejad ja lahtiüteldud on mõlemad siit kohtule tuntud,
Eesistnik Hans Kors 
Kirjutaja eest
